**南方二重唱**是[台灣女子](../Page/台灣.md "wikilink")[重唱組合](../Page/重唱.md "wikilink")，由「大南方」閻宗玉及「小南方」林明樺組成，活躍於1990年代。

## 簡介

1988年，二人因[實踐大學的](../Page/實踐大學.md "wikilink")[校園民歌比賽相互知道](../Page/校園民歌.md "wikilink")，但並不認識。因小南方尋求二重唱搭檔，在民歌西餐廳唱歌打工而相識，二人試唱第一首歌曲《梅雪爭春》，遂引起同學們的注意與讚賞。之后她們參加[木船西餐廳的試唱](../Page/木船西餐廳.md "wikilink")，脫穎成為正式的民歌手。而她們的團體名稱『南方二重唱』，則是源自於他們第一張專輯中，[林秋離幫他們寫的歌](../Page/林秋離.md "wikilink")《我從南方來》這首歌；又剛好他們都是來自於[台灣南部](../Page/台灣南部.md "wikilink")，因此建議唱片公司以「南方」命名。

從學校畢業之後，與[瑞星唱片簽約](../Page/瑞星唱片.md "wikilink")，並在1991年以第一張專輯《細說往事》正式出道。雖然她們出道時民歌的黃金時代已消失，但南方透過她們的歌繼續傳播著民歌時代的精神：純樸、真誠、至情至景。這些在今天看來已經日漸式微而難能可貴的東西，在南方的音樂中得到了完美的延續。然而她們的努力也相對獲得了肯定，在接下來的幾年中更陸續創造了佳績。

南方二重唱在1999年推出《太陽戀愛了》專輯，榮獲第三座金曲獎。但当年瑞星唱片結束營業，二人淡出歌壇。

2009年3月21日，大陸地區首场个人弹唱会在南京[东南大学礼堂举行](../Page/东南大学.md "wikilink")。2011年南方二重唱加入洹國際文化股份有限公司，成為洹國際旗下藝人。2012年與歌手[孟庭葦一起巡迴大陸地區演出](../Page/孟庭葦.md "wikilink")，并与其合唱其新專輯中的收錄曲《我淡淡的藍》，此外小南方特別為這首歌譜曲並擔任此首單曲的製作人。2013年8月和9月分别在北京和上海举办巡回演唱会。2014年5月3日在南京人民大会堂举行南方二重唱--立夏·南京弹唱会。

## 團員介紹

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>團員 |- style="color:#000;" |</p></th>
<th><p>姓名</p></th>
<th><p>出生日期</p></th>
<th><p>出生地</p></th>
<th><p>學歷</p></th>
<th><p>角色</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>大南方 閻宗玉</p></td>
<td></td>
<td><p>台南</p></td>
<td><p>實踐大學服裝設計系畢</p></td>
<td><p>多為歌曲主<a href="../Page/旋律.md" title="wikilink">旋律的演唱兼團長</a>，有時也參與<a href="../Page/和聲.md" title="wikilink">和聲</a>。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>小南方 林明樺</p></td>
<td></td>
<td><p>高雄</p></td>
<td><p>實踐大學 應用美術系畢</p></td>
<td><p>歌曲主<a href="../Page/旋律.md" title="wikilink">旋律的</a><a href="../Page/和聲.md" title="wikilink">和聲與</a><a href="../Page/對位.md" title="wikilink">對位編排</a>，以及歌曲創作。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 歷年專輯

|                  專輯名稱                  |   發行时间   |
| :------------------------------------: | :------: |
|            城市新民歌一 細說往事.不告而別            | 1991年8月  |
|             城市新民歌二 有些話不能說              | 1992年6月  |
|              回歸線第一輯 忘了我是誰              | 1992年10月 |
|              城市新民歌三 相知相守               | 1993年3月  |
|              回歸線第二輯 敲痛我的心              | 1993年9月  |
|              城市新民歌四 深情看世界              | 1994年5月  |
|              回歸線第三輯 秋意上心頭              | 1994年12月 |
|              城市新民歌五 走出從前               | 1995年5月  |
|              回歸線第四輯 溫柔的慈悲              | 1995年10月 |
|             城市新民歌六 整個世界都下雨             | 1996年10月 |
| 回歸線第五輯 Where Have all the Flowers gone | 1997年6月  |
|              城市新民歌七 太陽戀愛了              | 1998年10月 |
|                  金選輯                   | 1998年10月 |

## 樂團成就

|- | 1992年 |《細說往事、不告而別》 | 第4屆金曲獎最佳演唱組獎 |  |- |- | 1993年 |《有些話不能說》 |
第5屆金曲獎最佳演唱組 |  |- |- | 1994年 |《相知相守》 | 第6屆金曲獎最佳演唱組 |  |- |- |
1996年 | 《秋意上心頭》 | 第7屆金曲獎最佳演唱組獎 |  |- |- | 1999年 | 《太陽戀愛了》 |
第10屆金曲獎最佳演唱組獎 |  |- |-

## 外部連結

  - [南方二重唱-大南方新浪微博](http://weibo.com/u/2216791477)
  - [南方二重唱-小南方新浪微博](http://weibo.com/u/1599573070)

[Category:臺灣女子演唱團體](../Category/臺灣女子演唱團體.md "wikilink")
[Category:已解散的女子演唱團體](../Category/已解散的女子演唱團體.md "wikilink")
[Category:華語音樂團體](../Category/華語音樂團體.md "wikilink")
[Category:1991年成立的音樂團體](../Category/1991年成立的音樂團體.md "wikilink")
[Category:1999年解散的音樂團體](../Category/1999年解散的音樂團體.md "wikilink")
[Category:女子雙人演唱團體](../Category/女子雙人演唱團體.md "wikilink")